台灣野 阿元來了 比d 大陸員工背叛+偷野

我是在香港的台灣人
是“阿元來了”的員工
以下是我們老闆
想告訴在香港的台灣朋友一些心裡話....
-----------------------------------------------------------------------------------
各位台灣的好朋友們：
大家好！我是阿元來了的老闆：阿元！
這是我在這個群組第一次想要這麼慎重.嚴肅.悲痛的告訴大家一件事情！
這一陣子.我的資深員工.幾位*大陸*同事.將我的所有資料偷走.去炮台山開了一間一模一樣的台灣餐廳！因此.這段時間.我的心情.就好像被親人們背叛一樣的心痛.難過！
我失眠了快一個月沒辦法正常睡覺...閉上眼都是你們背叛我的模樣....甚至威脅我不准對外透露這個事情.否則你們就要每天檢舉我店內大大小小的事情！
你們偷走了我母親傳承下來的秘方.偷走了我所有的心血.搶走我的廠商.拉走了我其他的大陸同事！
曾經我以為你們在香港這個地方.都是我們阿元來了的一家人！我對你們也從無大小心的.無私的對待！沒想到...為了利益.你們還是選擇計畫性的背叛我.....
不管多少員工.家人.朋友們的安慰我.我真的沒辦法相信你們竟然選擇這樣對待一個曾經把你們當成自己人的我？
難道這就是你們的民族性嗎？為了利益可以如此沒有人性？
你們可以偷走我母親的秘方.偷走我的心血.偷走我所有合作的廠商.但是......你們偷走不了我們台灣人熱情且真誠.努力向上的心！
你們找了一個台灣設計師幫你們設計整個九份的感覺.並對外宣稱自己就是台灣人！從裝潢.佈置.菜單.價錢...全部都一樣！
這樣的抄襲方式.總有一天都會被一個一個戳破！
雖然目前我們人手非常吃緊！我相信我們剩下的台灣員工和香港員工會一起齊心共同面對這一次的困境！
我只想告訴大家.對於大陸人.大家還是要有防備的心.不要像我這樣這麼傻.....
我不會恨他們.我也不會因為他們而不去相信人！我會跟著我的所有同事們.一起渡過這一關！也很感謝.在我這麼需要幫忙的時候.所有同事們都自願性的加班！
我看了實在很不捨...我真的很捨不得我的同事們要加班！每天上班已經夠累了.還要加班幫忙頂各個位置的空缺！
我不會主動跳出來去告知媒體你們全部都是大陸人.來抄襲台灣小吃！因為我相信凡事都會有因果循環的！
曾經有人誤會我找打手.甚至抄襲我.我都不想去解釋這些須有的八卦！但是被這些大陸人輕而易舉的偷走我所有的血汗.我真的很不甘心！才會出來聲明！
只是我對不起我的母親.讓她多年的秘方被偷走！但是我會再努力站起來.去尋找更多更多的真正台灣口味的台灣小吃.給在香港的大家.一個懷念.回到台灣的感覺！
我會堅強並振作.我要給予我的團隊無比的向心力去渡過這個人手不足的難關！

太長不想看了

支那人都信
唔怪得高雄選出韓國瑜

呢間咁既阿元，好似零舍多濕鳩野

仆街

I didn't try 阿元來 before, is it Kwun tong ???
what is famous dishes? I will go and try as i live near

嘿

大陸狗死全家

抵撚死
當大陸人係一家人=自己攞嚟

利申: 成日叫外賣

蝗狗真係死賤種嚟

Ching英文so goodest

my iphone is charging now
btw, will go and try

西灣果間好味好多

牛頭角果間差好多皮

即係話佢請大陸人厄人係台灣人。。。

Who cares

咁個你咪唔care law
你返深圳啦

請大陸人就預撚左

抵死啦 請大陸人 投韓國瑜 仲稱大陸人為一家人

請強國人

大陸人係咁
背叛你係你有問題
佢地永遠無錯

炮台山果間咩名？

中國人就係厚顏無恥
知唔知點解中國啲私家車外國貨全部都係咩
一汽大眾 廣州本田 一汽豐田 東風日產
就係因為中國人強迫外資車廠喺中國設廠就一定要同本地公司合資
本地公司有權拎曬呢啲車款嘅所有關鍵資料
然後就自己拎嚟做車
早幾代嘅corolla，一汽光明正大整咗部一樣嘅，然後賣半價
中國人無論明定暗都係咁嘅本性
點會仲有人信中國人

大陸人
當年有親戚請大陸人做野，個大陸人升到做總廚後威脅我親戚，每月分一半舖頭利潤俾佢，如果唔係拉晒成條廚房團隊走另起爐灶
親戚一路都有加人工俾佢，個人工仲要比市場高

香港人都係咁

我只想告訴大家.對於大陸人.大家還是要有防備的心.不要像我這樣這麼傻.....

大陸人係香港個朵一早臭哂啦

cls 唔想知你想食咩
就叫人返支那
惡撚過狗

間垃圾嘅評分得返1分

係香港大本身已經對大陸人同人有一半戒心

巴打食開屎？西灣嗰間食過一次，啲炸雞又乾又鞋仲要凍嘅，狗也不屌

個班應該係新移民而唔係直接大陸人

佢係香港請人可能冇諗到

死返大6la

係香港用大陸人....預左啦

仆你個街以為大元

有無聽過 "支那人是最狡猾,最不可靠"呀??

屌你黎香港就咪鬼請咁多大陸人啦

大陸人邊有道德可言

台灣野易整啦咪又係食個朵

有人溫提

呢間阿元踩程班長

汁咗

連登仔快D去FB留言
我剛剛留言三分鐘屌佢地
就俾佢地delete咗
根本就係有鬼

呢間野又貴又細份，啲野食又唔係好特別

想問係香港可以點避請大陸人？ 好多大陸人有香港身份證 講真 飲食業佢地性價比應該最高 老闆角度的話

香港料香港員工香港手法
完全唔係個回事

請支那狗怪邊個

香港做飲食好難請唔到大陸新移民

呢單野好似係有個台灣佬幫手做內鬼

個個老闆娘個老公定姐夫

香港人=大陸人?

去錯地方喎

但係香港廚房文化係咁
跟廚房大佬唔跟舖係風氣嚟
大佬走你唔走實俾人唱反骨
你做飲食廚房冇自己人就係蝕底

想知佢有咩痛腳比人周到

點解台灣野開親起香港都開到咁撚柒

程班長

西環請坐

等等去支持老闆

支蝈瑜

自膠

西環請坐

呢間好難吃

香港人都好多賤種，炒場師，對上個連登消費本地懷舊搞眾籌最後原來係騙局你地太睇小大中華賤種血統

Are you on9 jai?

You use english do what penis?

More handsome?

是但啦
Btw 觀塘有乜好食

百里香

想指控中國人民族劣根性
但自己又用*大陸*同事

我iPhone 手x
充x電

Sorry

間老翻依家點

幫推
大陸垃圾狗狗

Fine dining 有無?

新香港人

Laugh die me

咪話咗冲x電囉

工廈餐廳對外開放？

笑咗 啲留言屌人地對人好係自己傻
唔撚屌啲賤種蝗

Diu nei lo mo chau hai

緊

班低層台灣人仲信中共會一國兩制
？？？
強國專才係一間外資台灣食店都偷盡你技藝

👌🏿

本身阿元都好普通 台幣價港幣賣
支那狗咁都偷真係要死全家

推

西環？

今次係仆街大陸人影衰香港
就算台灣佬平時點柒都好 今次係抵幫

McDonald

間吃什麼真係幾好食

黎香港都請大陸人 真係參透唔到

比埋右啊

即係有好多大陸人著青天白日滿地紅旗衫嘅相?
SEND返去大陸囉 !

想問吓邊味餸係佢秘方咁把炮

個人對台灣嘢無乜話特別鍾意
想知乜點解以佢地啲食材可以賣得咁貴
但都九萬幾人狗衝

原舖貴一回事 偷技術就唔啱
大家報多d 1823就得 好方便

獻醜不如藏拙

舊年，西環間台灣餐廳“請座”
俾人搶走商標同食譜，響香港同大陸開
d人根本唔理係咪幫襯賊店，
有雜誌廣告，有openrice打手好評就去食
一間係咁兩間係咁
成個行業就係呢d食客搞壞曬

乜撚野温提

咁食譜呢啲嘢你教得俾人記預咗人哋學識會有機會另起爐灶㗎啦， 唔通係髮型屋學幾年剪頭髮自己出去開舖又係偷技術， 講到秘方咁特別就唔好教啲伙記自己煮返

睇身份證出生日期下面係唔係AZ

唔係AZ就即係唔係香港出世

擺去微博到
話大陸人認自己係台灣人開鋪喎
偉大的黨會點睇啊？

請大陸人呀
貪平呀
一家人呀
底撚死啦

一個中國

屌佢英文又1999, 完全無前文後理
中文仲衰, 連字都唔識打

呢間野
我叫左食物同飲品
問佢要杯水都唔俾
以後都唔幫襯佢

台灣舖比大陸人起尾注關我撚事

抵死啦 黎香港開舖請大陸人

牛頭角嗰間真係好難食
其實得個名 大把地方好食過阿元來了

啱呀，同大陸人有生意合作就係咁，你以為佢係黎投資同合作，其實佢偷晒你d技術同研究，轉頭就另起爐灶

仲未計佢地logo都可以抄你，告都告佢地唔入

問你怕未？

你平時食D屎咁大舊又食得咁開心?

too long did not fuck

支台一家親。同柯7講la

qh
抄人野仲咁撚串

當初係咪貪中國人工平請佢地? 係既都無得好講
樓主又唔駛對唔住阿媽, 某程度上應該開心至係, 人地開間新店宣揚你阿媽美食
仲有, 希望樓主為啲自願加班既員工補足夠既水, 唔係又會有第二批人唔做自立門戶

報應咁快就黎，當年阿元咁搞程班長現眼報

于大陸狗真係大陸狗

豬咁蠢比人呃仲打千字文出黎比人笑

其實， 我想各位知道， 台灣既打工仔，都係俾老細恰緊
我估班大陸員工係頂唔順俾老細恰，
而老細都唔係佢講咁當員工係自己親人，而係當佢地係奴隸。
我都唔知事實係點
好簡單， 公布一下， 工時同人工， ot情況， 工作內容同情況，反正已經離職，應該好易公布。
到底係老細背叛員工， 定係員工背叛老細， 就會明明白白。

台灣發大財

老細對我差
所以偷佢野係應份

頂唔順比老細恰就可以偷人配方另起爐灶？
如果你認為份工有好多唔合理既地方，你有權搵過份架，而家揸住支槍唔比你辭職咩

食過西環果間一次
又細碗又唔好食啲位又迫
不了

抵撚死

又話打工仔俾老細恰
又話唔知事實係點
到底巴打你知定唔知搞清楚未？

同埋老細對員工差同偷嘢另起爐灶係兩回事
點都冇可能合理化偷嘢另起爐灶呢件事掛？

咁係咪真係高好多先
最果真係做到野，俾多少少都好，留住人

簡體字，收皮啦大陸里

飲食請唔到香港人呀巴打
幾個做飲食既都係咁同我講
根本後生果批唔想入行
老果批請佢手腳唔夠快做唔到樓面

因為知你告佢唔到

我冇話邊個應份，
我係話邊個背叛邊個

都係既, 飲食業咁長工時, 俾狗做

我冇話偷野正確，
我係話 員工點解偷野

另一個觀點， 以及說明 我都唔知道事實既全部

我冇話偷野正確，
我係話 員工偷野既原因

咁咪係
其他行業我唔知
但飯食請中國人肯定係無奈

兩姐妹（大陸人）同姐夫（聲稱係台灣人不過講廣東話）三個一齊開

係囉係囉 個老細仲仆街到年年帶全線員工同啲員工家屬去員工旅行添啊
今年仲要去沖繩啊仆佢個街
香港真係冇乜呢啲賤老細

想問吓資料係邊度？ 我都想了解吓個事實

講到明老母秘方
點解會咁好 話俾個員工聽點整
而唔係自己朝朝落鋪頭整定嘅

咩邏輯？
老闆對員工唔好就背叛員工
員工偷老闆野就唔係背叛？

咩原因都好
偷人野就仆街

係lo又要開12碼， 又唔俾足人工

港島的阿元來了？

我都飲食業

都唔係呀
自從知道尖沙咀天文臺道嗰間係假野之後
好快收咗皮

唔知頭唔知路就唔好講一兩句就咁肯定講到老細當員工係奴隸，又話咩到底邊個背叛邊個好快會明明白白啦
唔講仲以為你係員工之一，知道好多內清添

條戇鳩仔 應該係話自己部手機充電
原來用電腦上網上連登
跟住電腦又唔識打中文
係咪咁呀戇鳩仔

你都on99，呢d擺明唔係人工問題，佢要舖頭一半利潤啊，係去到要脅勒索既地步，你加得再多佢一樣要更多。

所以原來收回言論係包埋道歉㗎

間九份飽 啱啱一睇
頂佢菜式一撚樣都算 連張memu都同阿元一模一樣 抄都比d誠意呀大佬

咩呀？
如果係老細背叛先
咁員工就係報復。

如果係員工背叛先，
咁老細就係報復緊啦吓話？

如果同時背叛， 先叫互相背叛
同時既意思係， 對方都冇發見另一方背叛自己既情況下， 就背叛左對方

係！ 正仆街

無錯 食過2次都覺得唔好食 無乜特別
唔明點解d人吹奏得咁勁

有300幾人收藏左間嘢，幫手送佢一程

阿元來了Facebook已經有喇
自己打字搵喇

唔明巴打意思

大家咁話啦

唔care就=唔care law
深圳既人英文應該都好過你

呢個post 最on9好似係呢個comment

睇返#130

你邊度人黎？
係香港，老闆要員工加班叫做刻薄，我地唔用背叛呢個詞
你係幫老闆打工轉頭偷人野就可以用背叛呢個詞

阿元來了, 食少好深. 賣到好貴. 開係工廠區.
已經唔會去.

留名睇炒車

食西環個間喇

真係好味啲

睇左， 係帶全公司員工去沖繩旅行
而且係 2019 年3月尾

咁就知咩事啦，
一係員工儲心積累， 想偷配方， 等旅行先動手。
一係員工係旅行果時發生左d極不開心既事，作為左導火線。

華人真係賤種格

所以好多野都唔可以世代流傳
教人既又留一手
學野既又想起人尾注

西環
香港冇地區叫西灣

嘢食細碟，賣得貴，呢間嘢係食環境食裝修影吓相

嘩train人教人就預咗人哋知公司嘢策略識公司啲客另起爐灶㗎啦，公司請director講到啲資料咁機密咪唔好俾人做，老細股東自己做返

請支那人做野預左啦
仲要做最重要既廚房
當上一課啦

請大陸閪唔係預左？

合約寫明有ot 錢，跟住迫加班唔俾ot錢， 唔ot就抄你， 仲要寫差你份工作報告， 咁都只係刻薄？
係唔係你奴性太重？

九份飽

網址:
地址: 北角蜆殼街4號宇宙商業大廈地下1-3號舖
電話: 36195049
=====================
憑恒生信用卡惠顧美心中菜可享低至6折優惠！優惠附帶條款。借定唔借？還得到先好借！

大家唔好入去負皮

看身份證
一般新移民是未住滿7年
身份證寫 香港身份證
7年後寫
香港永久身份證

不嬲飲食業配方只比傳人，你估而家煎牛排玩濟煎？

聽口音都得啦，7年就當香港人你都懵懵地

台狗vs蝗

炒，唔係抄
關奴性乜野事？而家講緊你啲用字同邏輯呀
刻薄又好呃又好
點都唔會用背叛呢個詞呀？

同埋俾人呃咪報警，去勞工處
點都唔應該偷人野

你都戇撚鳩，最好租間舖連埋裝修宣傳整牌照所有野夾埋半個月搞得掂啦

台灣人零舍多麻煩野

偷配方, 阿元都有責任.
有冇得告佢? 等睇跟進.

用埋背叛呢啲詞，唔知以為個老闆欺騙佢感情 呢啲最多叫壓榨，條友係咪同九份飽啲人一樣唔識中文架

係lo, 去台灣勞工處
偷人野係唔應該做嫁
應該向台灣勞工處報警

工時長
全程企
乜都要快要急去完成
比同事屌
比客屌
放假嗰陣攰到街都唔想出
又易有職業病
做過一排飲食勁快走

如果係行內人既， 半個月真係得

屌你真係on9仔黎
九唔搭八都唔知講乜

行內人就可以咁快搵到舖簽租約搵埋裝修師傅度尺訂料裝修埋巴打行內人？我做裝修都未撚見過咁快

你條友真係有啲智力問題

留名支持
利申阿元來了常客

如果係有把柄咁犯法壓榨， 又應該叫咩？
明明信得過老細唔會用自己份工作報告做人質， 正正常常咁打工， 突然之間俾佢屈機，應該叫咩？
我都只係講可能性， 員工做到咁絕， 咁明目張膽，仲要短時間內開始做生意， 好明顯係想舊老細死。
俾多少少想像力plz

行內人， 轉讓舊舖， 裝修唔改， 只係改少少門面， 咁咪得lo

i go to school by bus

咪扮香港人夾硬用廣東話啦
第一句已經唔知你up乜
屈機呢個詞又亂用

小心跟車太貼

岩岩睇呢度先知原來炮台山間野抄9人間野仲要勁多人幫襯仲要排哂隊

大佬，點睇都唔似咁快裝修得完喎，淨係門口都要訂過，未計入面啲枱櫈

條友真係終極on9

已經覺得佢唔係間舖啲人，純粹幻想力太豐富

九份飽呢單野揚開

不過佢想扮香港人係事實
你睇佢啲用詞

條八婆喺自己個page自言自語

佢老公(幫佢設計間舖)

另一姐妹

只怪你不夠強大～ 無商不奸 無奸不商

咁睇既話真係準備左好長時間啦wo
唔係第4次公司旅行， 唔通係第3次果時開始準備？

全部大陸人黎？

大陸人我屌你老母

利申 好中意食阿元

求其係網上偷d圖做頭像， 抄吓d資料
都得啦

係咪d 福建佬呀

身為台灣人都咁on9， 信蟈都有好人

老細係台灣人咪得囉，去外地做生意唔請外地人，仲要自己帶一批人過去？

無料學人咩扮ABC

你諗住係台灣請個飲食返黎好易？
過撚到勞工處果關先啦
就算宜家盛行既越南粉
個泰 / 越大厨都係拎旅遊証一個月黎兩三日 keep 住等 d 口味 keep 返住水準

屌你老母你條撚樣食屎啦屌你老母

本身間嘢又貴份量又少
不了

可能我講得唔夠清楚，
佢果班"身在香港既台灣人" , 唔一定清楚香港既勞工法例， 因為佢地唔係老細。
台灣勞工處有q用咩， 咁佢地咪當香港都一樣。
班大陸員工又信曬d台灣員工， 以為冇得報勞工處

頭先去食 見到架法拉利停喺門口 有個大陸女人落車行入呢間九份飽去收銀拎左一大磚錢 原來真係支那人開既

報應

Push

個老闆一開始信大陸人就係錯啦

吓我想講個老闆好好人
以前未搬去西環新鋪 成日見到 有傾有講
有次等得耐仲送左份小吃比我

唔止張menu
連啲樣食同阿元一樣樣
咁都話唔係抄

更新下午2:04
**本人早上po此文前不知道有其他餐廳今天發生了熱門新聞，純屬時間上的巧合，本人對於其他餐廳發生的事ㄧ無所知，也不認識；更毫無相關；不予置評。我只說自己的事。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

早安！來說個近日我們發生的事
（而這類似的事這些年我們已發生過幾次）

香港所有餐廳人力普遍吃緊，粥多憎少！
前陣子我們公開招聘員工；新進員工來了幾天後被發現原來不是真心來上班的⋯⋯而是來物色挑選我優秀的工作夥伴們誘惑他們跳槽的

在此勸戒這些有心人，若你是蓄意來偷師後就走人、或來物色人才準備帶人走⋯你的任務在我這裡會很困難達成且尷尬喔
原因有二：

1、我們的工作非常辛苦，能留下來的夥伴們向心力與和諧力都特別強，團隊裡的成員就是以後「程班長」的老闆。（結果：就是那幾位被挖角的夥伴們共同決定請這位新進員工第二天不用再來的）。

2、我的煮食方法全在我和大廚的腦袋裡與30幾年的工作經驗中，我恨不得能教會這些不怕辛苦；日日夜夜貼身與我們苦拼過來的夥伴們ㄧ身功夫讓他們接班。來偷師的人⋯肯定不會準備花5年、6年跟我捱辛苦的啦！所以你偷不了師！😅😅

香港樓價問題，餐廳人力問題似乎沒得解決⋯⋯所有餐廳欠人手，大家加薪搶人力，素質卻越來越差⋯
唉！頭疼！

阿元呢間垃圾本身都其身不正，自己俾人偷嘢就去人地度扮應徵，想叫人跳槽去自己度，抵啦屌

咁個老細真係好人wo
點解d員工會做到咁絕呢？
我要去facebook睇吓前3 次公司旅行相至得

個抄野page狂del留言
有張相係圈晒阿元同佢地而家個樣
擺明身有屎

班偷野走佬既員工身有屎？

留名 推到佢地仆街

咁點解唔請講廣東話既

請大陸人咪有純正既普通....國語囉

ar yuen came

有痛腳？

屌 個Annie咪就係條大陸閪囉

即係厄客人。。

like左阿元

屌...依家香港周撚圍都新港人嫁啦 邊間鋪頭會得返純香港人冇口音先？連醫院啲護士都開始有譚仔啊姐喇屌
咪撚係到轉移視線話咩大陸人扮台灣人戇鳩
條九份飽臭閪聽聞係四川人

自已攞來

on9
唔只唔係得留純香港人
仲要完全請哂大陸人講普通話扮台灣人喎
咁唔代表轉移視線

可能唔夠生意唔夠人爭博出位 (9估)

所以大公司要簽 agreement，商業社會你估咩都靠個信字咩

哩啲互屌對生意有咩幫助
都唔撚同區，屌死對家都冇用
打手做到咁肉酸

戇鳩
睇返內文或者睇返係邊個post出嚟先啦
係佢嘅員工（台灣人）睇唔過眼先放上嚟
同埋入面都有香港人
我知係因為個香港人係我之前嘅同事

同埋搵大陸人扮台灣人呢句嘢到底係點得返嚟？

1. 香港做生意專登搵個大陸人做大廚 ?
2. 秘方會俾街外人知, 仲要係新請返來 ge 人 ?

呢單野大家唔好跟車太貼

我真係以為全部都係台灣人喎
原汁原味講國語

其實聽口音聽得出分別

一見到係台灣VS大陸，兒登仔仲唔個個追撚住班大陸狗黎屌，呢單野根本得個台狗老闆一面之詞

利申，工作/生活上都接觸過台狗同大陸狗，兩者都係狗，唔使分得咁仔細，點解一頭半個月就有台灣野話比人侵權/同franchisee反面?因為班台狗係極度慣性會眼紅人，當你改良左/代理佢既產品而係另一個市場又做得好過佢好多,賺多佢好多既時候，就會出招搞鳩你

大元以前真係好撚正…………
同蝴蝶姐姐一樣好好丁

證明到係偷嘅，咪告鳩佢lor，嘈乜鳩

咁點解唔請本地人/要d員工講番講廣東話

有幾多食肆係請香港人

問題係咁點解要佢地講普通話 扮哂地道?
咁點解唔講廣東話算?

咁佢地有冇講佢係台灣人？